美中貿易談判膠著 消息人士：缺乏進展

熟知內情人士表示，
本週舉行的美中貿易談判著重細節，但缺乏進展。美國談判人員
概述受中國貿易作法傷害的美國企業案例，中國則辯稱已履行世
界貿易組織（WTO）義務。

路透社報導，美中中階官員在華府展開為期兩天談判，但對解決
全球兩大經濟體間日益惡化貿易糾紛幾無幫助，23日落幕時也沒
有發表聯合聲明。

華府本週就擬對價值2000億美元中國進口商品徵收新一輪關稅另
外舉行聽證會，看來在9月下旬或10月初開徵的可能越來越高。

美中互相威脅向對方價值160億美元商品加徵報復性關稅，並且
說到做到。中方已就美方加徵關稅向WTO提出控訴。

中國談判人員會談時一再聲稱中方遵守WTO規章，但美方並不買
單。

其中一名消息人士描述美方的回應說：「我們才不會在乎WTO。
你們引發生產過剩問題、破壞產業和剽竊智慧財產權。我們不會
坐視不管。」

中國商務部昨天發表簡短聲明表示，雙方就貿易問題進行「建設
性」和「坦誠」交流，將就下一步安排保持接觸。

包括總統川普在內的美方官員則對相關談判的期許輕描淡寫。沒
有宣布將會展開進一步談判。

美國揸住果啲point中國都反駁唔到
仲有咩好傾
一係中國認衰自摺
一係打落去

2000億點頂

2000億之後
仲有3000億
之後又可以10%加到25%再到45%
（Trump競選時曾講全數45%）

2000幾時生效？

快啲燒埋黎香港

美國幾時會再有新一輪行動

快d打沉中共啦 好想睇中共回到解放前

中國談判人員會談時一再聲稱中方遵守WTO規章
最好拖到12月d廠執撚當

美方提出既要求同要中共滅黨冇分別
點有可能做到

通一通習近平屎忽就有進展

贏国仲幻想拖到十一月中期選舉
黃世澤指出東方海外已經cut十月去歐洲十一月去美國船
根本聖誕檔期啲單走左好多

中國談判人員會談時一再聲稱中方遵守WTO規章

聽到呢句已經可以散會

佢地用中国式邏輯反駁左
不過美反唔認同喎

上天涯，見一堆5毛都用中国式邏輯反駁
之後知道原來強国官員都用中国式邏輯反駁

唔係幻想

而家明顯要攪到侵落台
侵落台，強国相信一切變番以前咁

反駁到
用中国式邏輯

你信黃世澤既話中共歐盟已經倒台左十次BNO亦已經平左權

大陸答題永遠唔到point

無感恩節啲單做 基本死一半

人地叫你停止補貼呀，你就話咩遵守咩WTO規章，都九唔撚搭八，典型支那式回應問題，永遠離題萬丈

上天涯，5毛會話你美國一樣補貼美國農產品
我補貼中国製造2025同國企有乜問題

然後5毛又話2017年中国專利申請世界排名第二
唔尊重知識產權，點會專利申請世界第二

本來貿易戰既主原, 是中國唔守WTO 規舉

所以中共先會強調自己有守

不過要中共完全守規舉, 即係要完全開放, 等同於叫中共去死

公我贏字你輸
我蝕就唔公平
我賺就依法辦事

美國都知佢夠無賴，成日想利用WTO罩住自己，所以將要求嘅嘢講到好具體，只係中國再冇得回避，咪講啲廢話遮醜